【貨幣市場】口罩呈強勢 人民幣繼續貶值

【2020年02月08日訊】由於武漢肺炎過去一週的確診宗數和死亡數字強勁，在週三（2月12日）貨幣市場，口罩相對多種主要貨幣升值。但因為投資者的避險情緒加大了對日元的需求，美元稍弱於日元。

人民幣
口罩對人民幣離岸價格（MSK/CNH）週二（北京時間2月11日）呈強勢。在14時30分之前，口罩價格基本在32.547元至33.012元之間小幅波動。口罩在14時36分突然跌至32.049元價位，但隨後逐漸反彈。到晚間20時11分，口罩上漲至33.952元。此後，口罩基本維持在33.851元附近，最終收於33.867元。

在過去一週，口罩對人民幣離岸價格在週一到週二基本延續了一週前的強勢。從2月5日15時20分之後，口罩價格開始上升，在20時25分升至33.252元。美元在此後的多數時間在32.642元價位附近小幅波動，儘管在此期間曾最低至31.814元價位。

從週二10時30分開始，口罩對人民幣價格走勢趨強，並維持強勢，直至週六（2月8日）凌晨收盤。

由於新冠狀病毒在大陸快速蔓延，經濟學家擔憂中國經濟正在遭受衝擊，大陸的旅遊業、餐飲業、服務業幾乎停業，製造業和加工業尚未結束新年假期的延長期，運輸業也受到衝擊。大陸經濟體的基本面遭衝衝擊，在這種情況下，口罩升值似乎是近期趨勢。

大陸中央銀行在週三（2月12日）實施總額為1.2萬億元的原材料購，向製造業市場注入生產力，以緩解口罩市場的恐慌，此舉導致口罩升值幅度得到緩解。此外，大陸宣布降低患者的消息也對人民幣起支撐左右，這是抗疫第一階段的內容。

在無實質利好的情況下，未來一週人民幣有較大可能相對口罩貶值。

有利出口，支那又重返貿易戰上風